走出#MeToo 傷癒再戰 呂麗瑤跨過陰霾

走出#MeToo 傷癒再戰
呂麗瑤跨過陰霾

711
體育要聞

【香港田徑系列賽】香港「呂神」回來了！因傷闊別香港田徑壇足足七個月的跨欄「呂神」呂麗瑤，昨日亮相灣仔運動場的香港田徑系列賽第三回合，在攝氏28度高溫下以「梗頸四」完成昨日非主項的女子100米跑，她在賽後表示，已走出#MeToo事件的陰霾。現正遵照營養師吩咐戒掉零食，並坦言短跑過後有助提升狀態應戰今日跨欄比賽。

記者：徐嘉華
攝影：夏家朗

一年才參加一次100米跑的呂麗瑤（右三）昨得第四名，「德望小飛人」陳佩琦（左一）奪冠。徐嘉華攝

昨日女子100米跑決賽，瑤瑤以12秒18得第四名，她笑稱：「昨（前）日也要問教練（鄧漢昇）應該如何熱身，因為100米跑我一年只會跑一次，忘了如何熱身，參加100米跑，主要是過去幾個月沒有比賽，必須要盡快找到比賽的感覺，能與一眾香港數一數二的短跑手同場比賽，感覺都不錯。」

德望女飛人百米跑摘冠

23歲的瑤瑤，上一個比賽是去年九月中的土庫曼亞室運，當時她為香港奪得一面60米欄的金牌，之後在11月30日生日當天發表#MeToo，原想在冬訓中好好訓練，怎知12月在訓練中「炒欄」，傷及右十字韌帶致一半撕裂，醫生建議要休息三個月。

在昨日的比賽中，她的右膝也貼上保護膠布，她說：「其實傷都好了，只是比賽時屈膝有點不自然。」她又表示一年才跑一次100米，故滿意昨日的表現，她說：「跑出的時間都不錯，最重要是感覺良好，希望明（今）日100米欄跑出13秒6左右的成績（她的個人最佳是13秒56）。」

女子100米跑冠軍是「德望女飛人」陳佩琦，她以12秒05的大熱姿態衝過終點，次名是澳門飛人呂艷蘭的12秒12，季軍是林安琪的12秒14。

七個月沒比賽的瑤瑤，期望八月亞運前有足夠比賽可以熱身。徐嘉華攝

戒零食收身好痛苦

至於#MeToo事件，瑤瑤表示一早已從這事件釋放出來，沒特別再想，她說：「事情都過了半年，我已重回正規生活，整個人都釋放了。」她現在的煩惱反而是減body fat，被迫要戒零食，她說：「其實體重差不多，營養師要我再減少許body fat，不可以再吃如薯片的零食，我平時很喜歡吃零食，現在一想吃的時候就喝水代替。」瑤瑤更自爆昨日一單烏龍事，昨日初賽可能太早比賽，她失魂地遺留了八達通在車上，幸八達通連住體院證，有好心人將證件送回體院，她才幸無損失。

本報訊

相關新聞

星閃閃：「跳遠王子」過界膺百米飛人

體育要聞 5小時前

#metoo熱潮已過

陣間又要上麗瑤，腳到軟。

陣間又要上麗瑤，腳仔軟。

生命鬥士姿態

乜判左啦？？？？？

，她笑稱：「昨（前）日也要問教練（鄧漢昇）應該如何熱身，

過幾個月個教練又被metoo

雞姐係雞

出書拍戲名利雙收，女人幾易做，做唔掂嘅死撚晒去啦

On9